{
    "chapters": [
        {
            "id": 13,
            "name": "背部和臀部",
            "questions": [
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "1. 通过枕下三角的血管是",
                    "options": ["枕动脉","椎动脉","咽升动脉","耳后动脉","肩胛上动脉"],
                    "answer": 1,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "2. 第2颈神经后支的内侧支是",
                    "options": ["耳大神经","枕小神经","枕大神经","枕下神经","第3枕神经"],
                    "answer": 2,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "3. 男，38岁。因肾肿瘤行经腰上三角的腹膜外入路手术，手术中应注意保护的神经是",
                    "options": ["闭孔神经","胸背神经","内脏大神经","生殖股神经","髂腹下神经"],
                    "answer": 4,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "4. 支配斜方肌的神经主要是",
                    "options": ["腋神经","副神经","枕大神经","胸背神经","肩胛背神经"],
                    "answer": 1,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "5. 脊柱前屈时紧张程度最小的韧带是",
                    "options": ["黄韧带","后纵韧带","棘间韧带","棘上韧带","翼状韧带"],
                    "answer": 4,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "6. 附着于股骨转子窝的骨骼肌不包括",
                    "options": ["上孖肌","下孖肌","股方肌","闭孔内肌","闭孔外肌"],
                    "answer": 2,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "7. 臀下神经支配的骨骼肌是",
                    "options": ["阔筋膜张肌","臀小肌","臀中肌","臀大肌","梨状肌"],
                    "answer": 3,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "8. 通过坐骨小孔的结构是",
                    "options": ["阴部神经","坐骨神经","臀下神经","闭孔神经","股后皮神经"],
                    "answer": 0,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "9. 男性，33岁。因搬重物导致突然剧烈疼痛，呈烧灼样或刀割样疼痛，自右侧腰部向一侧臀部、大腿后，腘窝、小腿外侧及足部放射，跟腱反射减弱。急诊入院后怀疑椎间盘突出。根据症状推测最有可能发生椎间盘突出的部位是",
                    "options": ["L1-L2","L2-L3","L3-L4","L4-L5","L5-S1"],
                    "answer": 4,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "10. 男性，33岁。因搬重物导致突然剧烈疼痛，呈烧灼样或刀割样疼痛，自右侧腰部向一侧臀部、大腿后，腘窝、小腿外侧及足部放射，跟腱反射减弱。急诊入院后怀疑椎间盘突出。根据症状推测最有可能压迫的脊神经根是",
                    "options": ["L4","L5","S1","S2","S3"],
                    "answer": 2,
                    "explanation": ""
                }
            ]
        }
    ]
}
